《我對香港動亂的看法》

有人share呢編野我睇，但我又唔識反駁，想有識之事指點一二。
（在下同一眾藍絲廢老親戚搏鬥中）

《我對香港動亂的看法》
郭文緯
香港前副廉政專員
進修學院客座教授

1。整件事情都是由逃犯條例開始。但逃犯條例肯定不是惡法。我曾經兩次親自從美國引渡逃犯回香港，對國際移交逃犯協議和安排有相當認識及親身經驗。有民意調查機構問出來遊行反對逃犯條例的人他們擔心什麼？90%說他們擔心從此沒有言論自由，他們相信只要批評共產黨就會被引渡返內地！這完全是不符事實，大錯特錯！原來他們全沒有看過條例的本文，只是根據傳媒互聯網上的訊息作出判斷，他們的恐懼完全建築在空中樓閣之上。香港建議的逃犯條例事實比國際標準更嚴格，例如香港逃犯條例說得很清楚，任何人不能因為言論、政治、宗教理由等而被引渡。引渡對象主要是在外國（包括內地）犯了嚴重罪行，逃到香港的罪犯；而要符合引渡協議，香港亦都必須有同樣罪行，而刑罰要超過七年監禁（國際標準是三年）的嚴重罪行才可被引渡。引導的決定由香港的法官把關，整個法庭審判及上訴程序都是公開公平和完全透明。如果相信中國會濫用這條逃犯條例亦沒有根據。中國現在跟55個國家有簽署引渡條約，包括很多西方國家如西班牙、葡萄牙。內地跟台灣亦有引渡條約。中國很清楚如果他濫用一次引渡協議就會失去全世界國家的信心，所以他沒有可能對香港人濫用引渡條例。事實上中國亦能成功由美國加拿大歐洲遣返逃犯，中國發出的紅色百人通緝令，就有59人成功從西方國家引渡回國。可惜是政府的文宣比反對派差得多！你有沒有留意他們拍的微電影的質素是奧斯卡等級的！他們的資金從何以來？令人憤怒的就是反對派和傳媒故意扭曲事實，利用香港人恐共的心理，將香港人推向與全中國對立的局面，這對香港將來有什麼好處呢？沒有逃犯條例，香港將會變成環球的逃犯天堂，包括恐怖分子都可能隨時在你左右，香港亦不能履行國際司法合作的責任，與其他國家聯手應付，香港市民可以安心嗎？

2。因為很多市民反對（其實怎可能有二百萬人上街，路透社科學估計是30萬，根本是嘩眾取寵）但無可否認是有很多人反對，所以政府終於收回條例，大家都清楚知道條例根本己死，但為什麼仍然不斷出來遊行抗議？所謂五大訴求，你真的同意所有嚴重傷人的暴徒，包括製造炸彈都應該得到特赦嗎？以往所有獨立委員會都是等到事件完全完結之後才成立，已作出客觀檢討。你真的相信如果政府願意成立獨立委員會，所有暴亂就馬上平息嗎？五大訴求其實最重要的那一條就是要求雙普選！但如果你是中央，你會答應香港可以自由選舉，然後選出一個「陳水扁」出來每天不停對抗中央嗎？831的決定就是避免香港出現這樣災難性的情況，要求先成立一個選舉委員會，選出二至三位真心為香港服務，能得到中央信任的人士，然後讓全港市民一人一票選出大部份選民支持的特首。這方案肯定比現在的制度有極大進步，當時很多民意都以袋住先的取態，支持831方案，但反對派因為自私理由而反對，令香港喪失一個普選的機會。當時我在文章中指出中央可能是想由香港作為示範，然後在內地城市實施這個漸進式的民主制度，所以我當時說反對派是歷史罪人！

3。另外一個繼續暴亂原因就是這些暴民其實是故意不斷到處點火暴動，固意令香港大亂，攻擊中聯辧，污蔑國徽，拆除國旗、你知道他們的目的是什麼？就是希望迫解放軍出來，造成另一64事件，然後西方就有強大藉口合力制裁中國。如果香港動亂不止，台灣便可以借此來證明一國兩制失敗，協助民進黨選情，可憐的是這些年青人做了外國的棋子。我們是不是應該制止他們的暴力行為，而不是歌頌他們呢？

4。我對中國的立場：我們都是自幼讀中國歷史，深深感受到中國長期被西方列強欺負，尤其是鴉片戰爭肯定是中國人的恥辱！我年青時去歐洲到處都感受到中國人被歧視！但現在國家富強起來，為什麼我們反而對中國如此憎恨呢？中國從一窮二白的國家到現在把數億人脫貧，聯合國都認為是人類奇跡，將以前絕大部份人為文盲的情況，改善至現時低於10%，而全國每年亦有8百萬大學生畢業，數以億計人每年外游，百萬大學生留學外國，如果中國是那麼極權的國家，為什麼這些人都樂意在㚈地讀書和旅遊之後回國呢？主要是人民生活比以前好多了，事實上很多城市的生活水準比香港更好，一個政府能夠令人民安居樂業，經濟富強不是最重要的標準嗎？我最近去上海和一的士司機談話，故意問他有沒有覺得自己系內地生活沒有自由？他說有99%自由，只是沒有1%自由去推翻共產黨！我覺得他說的很有道理。很多批評中國的個案，例如劉曉波等，他們的共通點就是想推翻共產黨，建立所謂西方民主制度，如果真的推翻了共產黨，實行西方民主，在目前國內的情況下，有誰比共產黨更稱職做執政黨呢？最大可能中國將如蘇聯一樣解體，變成四分五裂，不停內戰，多年來建立社會發展和經濟進步，將一鋪被西方列強打沈。所以現在看到無知年青人舉起光復香港時代革命、HK is not China! 「支爆」等旗幟，感到十分悲憤！他們究竟想怎麼？支爆就是渴望中國分裂？為什麼他們有這樣的想法呢？你說是不是我們的教育出了問題？在美國，老師肯定要教育學生愛自己國家、幫助國家發展、而不是不停唱衰國家，鼓勵學生仇恨國家吧！所以我看見香港老師帶學生去示威，鼓吹仇恨警察，咒罵黑警全家死，這是老師應有的道德嗎？

5。我看事是從國際宏觀來看。如果說香港現在發生的暴亂，後面沒有外國參與，實在是太天真了！我經常去第三世界做顧問工作，老實說，很多顧問工作都是由美國財政(NED)支持的NGO邀請我的。我很清楚這些NGO就是美國用來牽制當地政府的手段。我們只要看看蘋果日報的黎智英，他身邊有一個美國人做他的助手，他做中文傳媒生意，為什麼需要一個美國人在身邊做助手呢？這美國人出面幫他捐數百萬給陳方安生及其他政黨，是黎智英自己的錢，還是代別人支付的呢？他是否今次行動幕後的主要鼓吹人？在這敏感時刻他被邀請到美國訪問，接受美國副總統、國務卿等高規格接見！這是什麼訊息呢？這些年青人竟然要不斷高舉美國旗示威？年青人在家中製造炸彈，還有50萬現金？錢從何來？很多跡象顯示台灣民進黨政府是香港動亂後面的最大支持者。所以整件事情不是年青人或香港人的事，是外國利用香港顛覆中國的事。

6。說香港的警察是黑警是顏色革命的手段。根據我的國際經驗，我可以肯定說香港警隊是全球最廉潔、最專業的警隊之一，香港警隊其實非常克制，如果同樣暴亂發生在美國，你告訴我後果是如何？我保證很多暴徒都給警察開槍射了並馬上大規模被拘捕！在香港，參與防暴的警察是不准佩戴實彈手槍的。主要避免警察有錯失，亦防止幕後黑手故意射殺一兩個學生，然後入警察數：你在電視應該看到警察永遠是在被動角色，不停勸喻暴徒散去，只是在他們拒絕散去、還向警察襲擊，警察才被迫出手清場，還特別安排地鐵送他們走！如果他們不是霸佔道路，賴死不走，襲擊警察，他根本不可能會受傷！

7。還有這些年青人好像失去理性，不斷破壞社會安寧，停止地鐵運作阻人返工，剪斷二百多條交通燈電線令交通混亂，堵塞海底隧道，對阻撓他的無辜市民甚至長者，就拳打腳踢，破壞人家的汽車，男女生說粗話都琅琅上口，究竟他們真的知道他們在做什麼？完全不懂得尊重別人，他們接受的是什麼教育？他們明顯犯了法，難道警察不應該將他們繩之於法嗎？難道他們不應該懂得違法的代價嗎？

8。其實我亦同情現時的年青人、當然有部份很有上進心，亦能倚靠自己努力得到一定事業成功。但亦有不少青年在大學畢業後面對高企的樓價，往上流的機會又不大，所以對社會和政府不滿，但房屋問題不只是政府的責任，政府努力找地，希望填海、收回農地、開發小部份郊野公園邊陲等等，但這些方法都全部被反對派阻撓。在往上流的機會方面，政府大力鼓勵年青人到大灣區發展，可惜這部份香港年青人對內地有抗拒感，自困在香港的小島，卻又不停埋怨！

9。解決現時的亂局一定要從嚴執法，發出強大阻嚇作用，要拘捕不是驅散，令每個暴徒出來時都清楚知道他很大機會被拘捕！拘捕後應該立即落案，上法庭不准保釋，令他們知道將會被定罪、入獄、留案底、一生前途盡毀！如果他們想清楚後果，一定不敢出來搗亂。

10。政府亦要決心鏟除內部敵人！任何公務員違反政治中立、批評政府、參與遊行集會、放假病假罷工都都必須解雇。澳洲最高法院最近有一個清晰案例，就是公務員如果違反政治中立、批評政府政策就可以合理解雇。同樣所有大學中學都應該嚴格執行校規，任何學生被警察拘捕便立即停課，檢控入罪就必須趕出校。更要好好大力改革香港電台，港台是政府電台，有責任為政府宣傳政策，卻反過來宣傳反政府言論。政府確實應該大力糾正這個荒謬的情況，更應該思考如何在現今數碼世界有效宣傳政策。總之要下定決心撥亂反正！同時應該不用理會反對勢力，從速增加土地供應和加快興建公屋，盡快解決最基本市民的住屋需求！

11。我清楚記得九七回歸前，反對派勾結外國傳媒，不停唱衰香港，說香港在共產黨統治下，一定死！「Hong Kong is Dead」引致很多香港人移民外國，很多移了民的香港人非常後悔，眼見香港不但安定更比外國繁榮，很多都回流香港，但從中已經損失慘重。多年來，他們就是不斷用驚嚇計（scaremongering tactic)，例如一地兩檢事件，希望將香港市民與國家成對立點，令香港成為反共基地！我們不要再中他們的奸計！